［日文］もしかして 同 まさか 有咩分別？

利申左先 小弟無學過日文 淨係自己背左50音 睇下動漫 日劇叫係識少量嘅基本野

標題兩字 見到嘅意思多數都係 「唔通」「難道」「莫非」

想問兩個詞語嘅用法有咩分別？

我覺得差唔多
留名學野

まさか同もしかして有咩分別?

(1) まさか：感到意外時,或意想不到的事情發生時使用,
中文意思= 真的, 難道,怎能/怎會;想不到會...
ー為強調通常還會在詞尾+「まい」＝決不會/怎可能
ーまさかの時/まさかの場合＝万一/一旦
例：
＊六合彩が当たったって、まさか！說是中了六合彩,難道是真的嗎?

＊まさかそんなにお金持ちではまい。難道真的那麼有錢嗎?/怎會那麼有錢?

＊まさか彼女はテレビに出たことは思わなかったのです。沒想到她會真的上了電視了。

(2)もしかして＝もしかすると/もしも：推測/推想時使用
中文意思＝也許/或許; 万一
ー通常會與「かもしれない」組合使用。
例：
＊もしかして急いでタクシーに乗れば彼を追いかけられるかもしれません。趕緊撘的士去也許還能追上他呢.

＊もしかして交通が渋滞したら飛行機に間に合わないかもしれない。万一交通堵塞可能趕不及上飛機了.

＊もしかして先生は今晩のパテイーに来られるかもしれない。或許老師能來參加今晚的派對.

以上供參考.

學到野

但睇你的名字入面有一句都係用もしかして 但係係疑問句黎

難道是三年前慧星墜落的那個地方？

咁即係兩個詞語都可以用落疑問 只係睇語氣？

你個例子咪估緊個地方囉 正路係用もしかして 好似係

呢到2句其實都得 只係睇佢想做一個咩感覺出黎
係好冷靜咁分析？ 定係突然醒起呢個地方然後比d雞皮你
睇佢高潮位想放係邊個位
利申 未睇＋9up